-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Ответ 1: 
Функции нужны, чтобы упрощать и сокращать код путем оформления в функцию некого повторяющегося набора действий

-----------------------------------------------------------------------
Вопрос 2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Ответ 2: 
Аргумент(-ы) передается в функцию для её вызова с конкретными нужными в данном локальном месте значениями

------------------------------------------------------------------------